點先做到臨床心理學家（cp)

對入呢行好大興趣，但知道係超難入 所以好想入到嘅人分享下係點做到

宜家係三大讀緊非psy degree, 上網睇過係要用master/ pgd in psy 轉入去 master in cp. 所以想問下hku cu master of psychology 易唔易入？

同埋佢地寫住prefer one year working experience (even not related to psy), 想fg就讀master in psy係咪冇機？

希望有成功入到嘅人指點下

難到仆街

見人話一定要識到人 幫你寫reference letter/ intern/ ra

咁黑暗既咩

不過我都冇諗過報 degree成績麻麻地

睇多啲CP就做到

非psy degree 要讀 1年psy course hku cu 都有 咁就當你有psy degree

之後再報master cp psy 都係得cu 同hku 有

我諗要background 好好先可以入到

前題要先有舊錢

因為香港好似冇得讀，窮撚就要先讀 Psycho，賺夠再去外國讀

但1年psy course難唔難入？ 我淨係知cp個master難到痴線 但一年course就無乜人講

你有degree 就入到 大學用黎cap水

好似十幾萬一年

係咪應該要係讀paycho master 個陣瘋狂r ra個啲做？定係做intern好啲？

其實冇都冇問題 報CP過到screening係主要睇你character同maturity

現職cp 識答盡答

1.) MA / MPsy 應該唔太難入。我冇讀過，所以只係估計。

2.）想讀cp 必須成績好，同埋性格適合，溝通表達能力好。就算你GPA 爆四，都要後者配合。

3.）MA 入面我相信競爭亦好大，因為個個都想搏上去。又要付出一年全職讀書，當然大競爭。

4.）兩大都會收返少數自己MA 人。個人建議讀兩大比較好。其他本地大學就...唔洗考慮。

5.）最後提一句：CP program 僧多粥少到爆，兩大一年收約四十人。本地加外地Psy grad 人數，再加埋MA MPsy 畢業生。成功率可想而知。所以我嘅建議係：唔好期望太高，盡力試下無妨。為興趣讀psy, 會好過一啲

唔係。唔洗去外國。香港HKU 同CU 有得讀。
兩年 full time UGC funded program

有冇人係澳洲cp master 返黎既？

難入到仆街呀
去外國應該會易入d

or 其他國家都得

你指澳洲返嚟執業？
有啊

Thanks 巴打咁詳細咁答 ，巴打係咪first hon入？

No. First hon 唔係必須

巴打係政府做緊？主要係多咩病人？